export const questions = [{
        "category": "Sports",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "medium",
        "question": "O’zbek tili tarixini davrlashtirish qachondan boshlangan?",
        "correct_answer": "1912 yil",
        "answers": [
            "1912 yil",
            "1944 yil",
            "1940 yil",
            "1945 yil"
        ]
    },
    {
        "category": "Sports",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "medium",
        "question": "Sadr atamasi qaysi asrdan boshlab, turk, chig’atoy, o’zbek atamalari bilan parallel bo’lgan.",
        "correct_answer": "15 asrdan 19 asr boshigacha",
        "answers": [
            "11 asrdan 20 asr boshigacha",
            "15 asrdan 19 asr boshigacha",
            "11 asrdan 15 asr boshigacha",
            "11 asrdan 17 asr boshigacha"

        ]
    },
    {
        "category": "Sports",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "medium",
        "question": "Tobe bog’lanishli birikmalarda qanday so’z bosh so’z sanaladi?",
        "correct_answer": "Ma’nosi izohlanayotgan soz",
        "answers": [
            "Ma’nosi izohlanayotgan soz",
            "O’zi bog’langan so’z ma’nosini izohlaydigan so’z",
            "Boshqa so’zning ma’nosini ifodalaydigan so’z",
            "Ko'makchi bilan kelgan so'z"

        ]
    },
    {
        "category": "Sports",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "medium",
        "question": "Bitta kesimlik belgisiga , mazmuniy va ohang tugalligiga ega bo’lgan gap  tuzilishiga ko’ra qanday gap sanaladi?",
        "correct_answer": "Ergashgan qo’shma gap",
        "answers": [
            "Qo’shma gap",
            "Bog’lovchisiz qo’shma gap",
            "Sodda gap",
            "Ergashgan qo’shma gap"
        ]
    },
    {
        "category": "Sports",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "medium",
        "question": "Bitishuv munosabatidagi birikmalar berilgan qatorni aniqlang",
        "correct_answer": "Qulliq qildi , so’z sehri",
        "answers": [
            "Ko’klam quyoshi , bahor tongi",
            "Olis yo’llar, tez yurdi",
            "Olkamiz chiroyi , ko’l suvi",
            "Qulliq qildi , so’z sehri"
        ]
    },
    {
        "category": "Sports",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "medium",
        "question": "Qaysi qatordagi gapda uyushiq bo’laklar mavjud emas?",
        "correct_answer": "Til bilan dil bir bo’lishi kerak",
        "answers": [
            "Salimaning baland , ammo mayin ovozi bor edi",
            " Xalqqa qaradi-yu , ammo gapirmadi",
            "Til bilan dil bir bo’lishi kerak",
            "Bugun Anvar yoki O’tkir navbatchilik qiladi"
        ]
    },
    {
        "category": "Sports",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "medium",
        "question": "Bog’imizda qizlar , o’g’illar , Qo’shiq aytsin , yayrasin , kulsin. Ushbu gapda qaysi bo’laklar uyushib kelgan?",
        "correct_answer": "Ega va kesim",
        "answers": [
            "Faqat ega",
            "Faqat kesim",
            "Ega va kesim",
            "Hollar"
        ]
    },
    {
        "category": "Sports",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "medium",
        "question": "Ajratilgan bo’laklar yozuvda qanday tinish belgisi bilan ajratiladi?",
        "correct_answer": "Vergul bilan",
        "answers": [
            "Vergul bilan",
            "Tire bilan",
            "Qo’shtirnoq ichiga olinadi",
            "Vergul va tire bilan"
        ]
    },
    {
        "category": "Sports",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "medium",
        "question": "Undalmali gaplarning kesimi qaysi shaxslarda bo’ladi?",
        "correct_answer": "2- va 3-shaxsda",
        "answers": [
            "1- va 2-shaxsda",
            "1- va 3-shaxsda",
            "Faqat 2-shaxsda",
            "2- va 3-shaxsda"
        ]
    },
    {
        "category": "Sports",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "medium",
        "question": "Dostlar ,biz bu ishni , so’zsiz, bajaramiz. Ushbu gapdan kirish so’zni aniqlang",
        "correct_answer": "Dostlar",
        "answers": [
            "Dostlar",
            "Biz",
            "So’zsiz",
            "bajaramiz"
        ]
    }
]